


\begin{tabular}{p{.2\textwidth}p{.4\textwidth}p{.4\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{} & \tabhead{Push}& \tabhead{Pull}\\
\hline
\textit{Descubrimiento}    
  & Cuando los objetivos o agentes está configurados, comienzan a enviar información al sistema de monitorización, por lo que son inmediatamente identificados y comenzados a monitorizar.
  &  Requiere que los objetivos a monitorizar estén configurados de forma centralizada, y se conozca toda la infraestructura de antemano. (Qué monitorizar y donde monitorizar).\\
\hline
\textit{Escalabilidad}    
  & La recolección de resultados está distribuida entre los emisores, distribuyendo la carga de trabajo, y permitiendo una escalabilidad lineal.
  &  Según crece el número de objetivos a monitorizar, crece el número de chequeos que el sistema debe ejecutar y procesar. Para evitar problemas de rendimiento necesita escalabilidad vertical (aumentando el número de recursos del sistema) o particionándo los objetivos de monitorización.\\
\hline
\textit{Seguridad}    
  & Mejora y facilita la seguridad de la plataforma, ya que los objetivos a monitorizar no exponen conexiones de red, lo que supone menos riesgos para hosts, servicios y aplicaciones.
  &  La exposición de servicios de red necesarios para monitorizar, abre el sistema a posibles intrusiones y ataques de denegación de servicios\\
\hline
\textit{Complejidad operacional}   
  & Configuración mínima requerida para los agentes: un intervalo de recolección de datos y la dirección del collector de datos en el sistema de monitorización. Sólo se necesita configurar los firewalls para comunicación unidireccional de métricas de los agentes al colector.
  & El Poller necesita la lista de objetivos a monitorizar y las credenciales de seguridad para acceder a los dispositivos y al conjunto de métricas a recuperar. Se necesita configurar los firewalls para permitir comunicación bidireccional entre el poller y los agentes.\\
\hline
\textit{Latencia}    
  & La distribución en la carga del modelo push, permite que se envíen métricas más frecuentemente, permitiendo que el sistema de gestión reaccione rápidamente a los cambios de estado. Muchos protocolos push, está basados sobre UDP, proporcionando un transporte de métricas no bloqueante y de baja latencia.
  & La falta de escalabilidad en el polling tipicamente hace que las métricas se recuperen con menor frecuencia, resultando en una visión con retardo del rendimiento que hace que el sistema de gestión sea menos responsivo a los cambios de estado. La comunicación bidireccional incrementa la latencia, ya que las conexiones se deben establecer y autenticar antes de que se puedan recuperar las métricas.\\
\hline
\textit{Flexibilidad}    
  & Relativamente inflexible: un conjunto de medidas prefijado se exporta periodicamente.
  & Flexible: El poler puede pedir cualquier métrica en cualquier momento.\\
\end{tabular}





% Local variables:
%   coding: utf-8
%   ispell-local-dictionary: "castellano8"
%   TeX-master: "main.tex"
% End:
